\begin{song}[remember-chords]{title={Pražen krompir},lyrics={Zoran Predin}}

	\begin{intro*}
		_{Am} _{Dm} _G _C _{E7} _{Am} _{Dm} _{E7} _{Am}
	\end{intro*}

	\begin{kitica}
		En pra^{Am}v lep pozdrav moja draga Jolanda, \\
		po^{Dm}šiljam tvoj fant iz pozabljenih let. \\
		P^Grišel sem po zdravje na vašo kmetijo, \\
		rahi^Ctična grinta na mle^{E7}ko in med.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Sva vsta^jala zgodaj takoj ko je sonce \\
		pol^izalo roso iz jutranjih trav \\
		i^n bosa sva s prsti mečkala toploto \\
		sve^{}žega dreka začu^denih krav.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}[class=predrefren]
		Mini^{Am}la so leta, je šla^{Dm} puberteta, \\
		v va^Gši gostilni sem de^Clo dobi^{E7}l. \\
		A v ku^{Am}harci nisem zagle^{Dm}dal dekleta, \\
		ki^G sem ji včasih metu^Clje lovi^{E7}l.
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		Diša^Fle so v bluzo uje^Gte melone, \\
		diša^Cli so v ritem zazi^{Am}bani boki, \\
		diša^Fl je tvoj smeh, tvoja sa^Gpa na roki, \\
		s kate^Cro sem brisal ti so^{E7}lze iz lic.
	\end{refren}

	\begin{refren}
		Diša^l je tvoj zbogom ob zvo^kih sirene, \\
		diša^la so pisma bese^de svilene, \\
		diša^la je najina vo^jna in mir, \\
		a na^jbolj je dišal tvoj pra^{}žen krompir. Tvoj pražen krompi\chord{Am}r. {}
	\end{refren}

	\begin{interlude*}
		_{Am} _{Dm} _G _C _{E7} _{Am} _{Dm} _{E7} _{Am} _{F7}
	\end{interlude*}

	\begin{kitica} % TODO transponiraj
		Morna^r sem še vedno na ladiji Koper, \\
		v^ Jakarti nakladamo premog in poper. \\
		Z^norel bom od riža na tisoč načinov. \\
		Zbole^l sem od sadja in o^d vitaminov.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Spomi^ni prikličejo slino vonjav, \\
		d^a duša požene kozarec v roki. \\
		K^ako si želim na domači dobravi \\
		te bo^so iz kravjeka vze^t na poroki.
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		Diša^le so v bluzo uje^te melone, \\
		diša^li so v ritem zazi^bani boki, \\
		diša^l je tvoj smeh, tvoja sa^pa na roki, \\
		s kate^ro sem brisal ti so^lze iz lic.
	\end{refren}

	\begin{refren}
		Diša^l je tvoj zbogom ob zvo^kih sirene, \\
		diša^la so pisma bese^de svilene, \\
		diša^la je najina vo^jna in mir, \\
		a na^jbolj je dišal tvoj pra^{}žen krompir.
	\end{refren}

	\begin{refren}
		Diša^le so v bluzo uje^te melone, \\
		diša^li so v ritem zazi^bani boki, \\
		diša^l je tvoj smeh, tvoja sa^pa na roki, \\
		s kate^ro sem brisal ti so^lze iz lic.
	\end{refren}

	\begin{refren}
		Diša^l je tvoj zbogom ob zvo^kih sirene, \\
		diša^la so pisma bese^de svilene, \\
		diša^la je najina vo^jna in mir, \\
		a na^jbolj je dišal tvoj pra^{}žen krompir. Tvoj pražen krompi\chord{Am}r. {}
	\end{refren}

	\begin{outro*}
		\begin{repeated}
			_{Bm} _{Esm} _{G#} _{F7} _{Bm} _{Esm} _{F7} _{Bm}
		\end{repeated}
	\end{outro*}

\end{song}
